\PassOptionsToPackage{colaction}{multicol}
\documentclass[a4paper,add-index,ngerman]{cnltx-doc}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{tcolorbox}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{weva}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{pdfpages}

\usepackage[
	typ=ohne,
	fach=ohne,
	weitereFaecher={
		Informatik,
		Mathematik
	},
	farbig,
	module={}
]{schule}

\usepackage[
	kuerzel={Ngb},
	reihe={Beispiel einer Reihe},
	keineMetadaten,
]{ngbschule}

\makeatletter
\input{ngb.Mathematik.code.tex}
\makeatother

\title{Dokumentation des Pakets ngbschule}

\setcnltx{
	name     = ngbschule ,
	title    = ngbschule ,
	version  = 0.0.6 ,
	date     = 2018-12-15 ,
	subtitle = {\LaTeX-Paket zur Erweiterung des schule-Pakets.},
	info     = Paketdokumentation ,
	authors  = {Jonas Neugebauer} ,
	email    = schule@neugebauer.cc ,
	url     = https://ngb.schule ,
	abstract = {%
		Erweiterungen und Ergänzungen des schule-Pakets.
	} ,
	index-setup = { othercode=\footnotesize,level=\section},
%	add-listings-options= {
%		morekeywords={
%			
%		}
%	},
}

\newnote*\sidenote[1]{#1}

\usepackage{prettyref}
\newrefformat{part}{Kapitel\,\ref{#1}, S.\,\pageref{#1}}
\newrefformat{sec}{Abschnitt\,\ref{#1}, S.\,\pageref{#1}}

%\includeonly{allgemeines, faecher}
\includeonly{faecher}


\begin{document}

\include{einleitung}

\part{Präambel}
\section{Pakete einbinden}
\section{Dokumentinformationen}

\include{allgemeines}

\part{Dokumenttypen und Subtypen}
\section{Arbeitsblätter}
\subsection{Allgemeine Arbeitsblätter}
\begin{commands}
	\command{qrhinweis}[\oarg{qrtext}\marg{text}]
	Erstellt einen Bearbeitungshinweis in Form eines QR-Codes. Das Paket \pkg{qrcode} muss separat im Dokument nachgeladen werden.
	
	Wird die Option \option{hinweise} angegeben, dann werden statt QR-Codes die Hinweise im Klartext angezeigt.
	
	Wird die \pkg*{schule}-Option \option*{loesungen} auf etwas anderes als \texttt{keine} gesetzt wird automatisch auch \option*{hinweise} gesetzt!
	
	Da die Codes keine mit \TeX\ gesetzten Formatierungen darstellen können, kann durch den optionalen Parameter \meta{qrtext} ein alternativer Text für den QR-Code angegeben werden. Dadurch können für die Lösungen die Hinweise schön formatiert und dennoch als QR-Code gesetzt werden.
\end{commands}

\subsection{Checkup und Selbstlernbögen}
\subsection{Diagnosebögen}

\section{Klausuren und Klassenarbeiten}
\begin{options}
	\opt{variante}
	Variante der Klausur/Klassenarbeit. Sinnvoll, wenn A/B Arbeiten oder generell verschiedene Versionen gesetzt werden sollen. Kann im Dokument über \cs*{Variante} abgerufen werden.

	\opt{dauer}
	Dauer der Klausur/Klassenarbeit. Kann im Dokument über \cs*{Dauer} abgerufen werden.
	
	\keychoice{notenverteilungStil}{schule,ngbschule,kompakt}
	Setzt den Stil der Notenverteilungstabelle.
\end{options}
\begin{commands}
	\command{tier}
	Fügt ein zufällig gewähltes Tierbild ein, dass unterhalb von Klassenarbeiten als Motivation eingesetzt werden kann.
	\command{vielErfolg}
	Fügt den Text \enquote{Viel Erfolg!} und ein zufällig gewähltes Tierbild mit \cs*{tier} ein.
	
	\command{Bewertungsschema}[\oarg{t}]\Default{tendenzen}
\end{commands}


\subsection{Erwartungshorizonte}

\include{faecher}

\part{Anhang}

\end{document}